# Por Re-Redactar

Algunas cosas pendientes (2022).

## Creación Imágen de Instalación

Utilizando *cubic* se ha realizado una *customización* de Xubuntu 20.04. Los únicos cambios que deben hacerse son:

### modo-interactivo

```shell
sudo add-apt-repository ppa:ticsenia/ppa
sudo apt install senia-cdd-ciclos-it plymouth-theme-xubuntu-logo
``` 

#### Password de tic

```shell
sudo passwd tic
```

Por defecto: *tic* -> *tic*


#### Creación de Usuarios
Creación de usuarios, en caso de que sea para las aulas de ciclos, sería conveniente que se instalaran los siguientes usuarios.

```shell
sudo adduser daw
sudo adduser smx
```


### preseed

De la ruta: [Preseed](tools/preseed), copiamos el contenido del fichero a *xubuntu.preseed* que luego acabará dentro del directorio */cdrom/*.

### Generacion Password Preseed

Para la generación del Password del usuario, en el fichero de preseed, se debe pegar el texto que que se obtiene de 
la generación del *md5* utilizando `mkpasswd`:

```shell
printf "PASSWORD" | mkpasswd -s -m md5
```

### Instalación desatendida

La opción "Senia Desatendida" nos permite realizar la instalación de manera desatendida. 



# Arboles de dependencias

## Sabor minimo

Se trata del conjunto minimo de la Senia, en el se instalan los diferentes lenguajes y utilidades
de la Senia, tales como el Nagios, etc.

![Senia CDD](docs/imgs/senia-cdd.png)


## Senia Aulas centro

En este conjunto además de **senia-cdd** se incorporan los paquetes que no permiten cambiar el aspecto
del escritorio y el fuerza al firefox a estar siempre en modo incognito

![Senia CDD Aulas](docs/imgs/senia-cdd-aulas.png)

## Senia Aulas Informatica 

![Senia CDD Aulas INF](docs/imgs/senia-cdd-aulas-inf.png)


## Senia Ciclos IT

![Senia CDD Ciclos IT](docs/imgs/senia-cdd-ciclos-it.png)

## Senia Ciclos AFI

![Senia CDD Ciclos AFI](docs/imgs/senia-cdd-ciclos-afi.png)


